[
{"origin": "ultimoinstante", "title": "Congresso suspende sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise de vetos e projetos sobre Or\u00e7amento Impositivo", "content": "<p>BRAS\u00cdLIA (Reuters) &#8211; O presidente do Congresso Nacional, senador Davi Alcolumbre (DEM-AP), decidiu, a pedido de l\u00edderes, suspender a sess\u00e3o conjunta da C\u00e2mara e do Senado convocada para analisar vetos presidenciais e projetos que tratam do Or\u00e7amento Impositivo.</p>\n<p>Leia mais clicando neste link: <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.ultimoinstante.com.br/ultimas-noticias/congresso-suspende-sessao-de-votacao-de-analise-de-vetos-e-projetos-sobre-orcamento-impositivo/301527/\">Congresso suspende sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise de vetos e projetos sobre Or\u00e7amento Impositivo</a>.</p>\n"},
{"origin": "ultimoinstante", "title": "Cade aprova incorpora\u00e7\u00e3o da Upcon pela Gafisa", "content": "<div>\n\t<a href=\"https://www.ultimoinstante.com.br/ultimas-noticias/economia/empresas/cade-aprova-incorporacao-da-upcon-pela-gafisa/301522/\"><img title=\"Neg\u00f3cio de peso\" src=\"https://www.ultimoinstante.com.br/wp-content/uploads/empresas08-300x300.jpg\" alt=\"Cade aprova incorpora\u00e7\u00e3o da Upcon pela Gafisa\" width=\"300\" height=\"300\" /></a>\n\t</div>\n<p>\tA opera\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser conclu\u00edda ap\u00f3s Assembleia Geral, que ser\u00e1 realizada nos pr\u00f3ximos 30 dias</p>\n<p>Leia mais clicando neste link: <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.ultimoinstante.com.br/ultimas-noticias/economia/empresas/cade-aprova-incorporacao-da-upcon-pela-gafisa/301522/\">Cade aprova incorpora\u00e7\u00e3o da Upcon pela Gafisa</a>.</p>\n"},
{"origin": "ultimoinstante", "title": "S&P: Poss\u00edvel fus\u00e3o entre Eneva e AES Tiet\u00ea deve trazer diversifica\u00e7\u00e3o \u00e0 entidade combinada", "content": "<div>\n\t<a href=\"https://www.ultimoinstante.com.br/ultimas-noticias/economia/empresas/sp-possivel-fusao-entre-eneva-e-aes-tiete-deve-trazer-diversificacao-a-entidade-combinada/301520/\"><img title=\"S&amp;P e a decis\u00e3o\" src=\"https://www.ultimoinstante.com.br/wp-content/uploads/rsz_standard_poor-621x414-300x300.jpg\" alt=\"S&#038;P: Poss\u00edvel fus\u00e3o entre Eneva e AES Tiet\u00ea deve trazer diversifica\u00e7\u00e3o \u00e0 entidade combinada\" width=\"300\" height=\"300\" /></a>\n\t</div>\n<p>\tA S&#38;P Global Ratings informou hoje que os ratings do grupo brasileiro de gera\u00e7\u00e3o de energia Eneva ( brAAA/Est\u00e1vel/&#8211;) n\u00e3o foram imediatamente afetados pela proposta feita pela empresa de combinar seus ativos com os da AES Tiet\u00ea Energia (AES Tiet\u00ea; n\u00e3o avaliada). Se conclu\u00edda, a opera\u00e7\u00e3o dever\u00e1 fortalecer o perfil de neg\u00f3cios da empresa combinada, &#8230;</p>\n<p>Leia mais clicando neste link: <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.ultimoinstante.com.br/ultimas-noticias/economia/empresas/sp-possivel-fusao-entre-eneva-e-aes-tiete-deve-trazer-diversificacao-a-entidade-combinada/301520/\">S&#038;P: Poss\u00edvel fus\u00e3o entre Eneva e AES Tiet\u00ea deve trazer diversifica\u00e7\u00e3o \u00e0 entidade combinada</a>.</p>\n"},
{"origin": "ultimoinstante", "title": "FECHAMENTO: Segunda-feira no azul e a ter\u00e7a-feira no vermelho", "content": "<div>\n\t<a href=\"https://www.ultimoinstante.com.br/ultimas-noticias/economia/fechamento-segunda-feira-no-azul-e-a-terca-feira-no-vermelho/301517/\"><img title=\"Ficou no vermelho\" src=\"https://www.ultimoinstante.com.br/wp-content/uploads/newscoop/cms-image-000018970-300x300.jpg\" alt=\"FECHAMENTO: Segunda-feira no azul e a ter\u00e7a-feira no vermelho\" width=\"300\" height=\"300\" /></a>\n\t</div>\n<p>\tIbovespa ficou em queda de 1,02% aos 105.537 pontos e volume financeiro em R$34,54 bilh\u00f5es</p>\n<p>Leia mais clicando neste link: <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.ultimoinstante.com.br/ultimas-noticias/economia/fechamento-segunda-feira-no-azul-e-a-terca-feira-no-vermelho/301517/\">FECHAMENTO: Segunda-feira no azul e a ter\u00e7a-feira no vermelho</a>.</p>\n"},
{"origin": "ultimoinstante", "title": "Ibovespa recua 1% com influ\u00eancia externa e Fed no destaque", "content": "<div>\n\t<a href=\"https://www.ultimoinstante.com.br/ultimas-noticias/bolsa-de-valores/ibovespa-recua-1-com-influencia-externa-e-fed-no-destaque/301512/\"><img title=\"Final ruim\" src=\"https://www.ultimoinstante.com.br/wp-content/uploads/bolsa14-300x300.jpg\" alt=\"Ibovespa recua 1% com influ\u00eancia externa e Fed no destaque\" width=\"300\" height=\"300\" /></a>\n\t</div>\n<p>\tO volume financeiro ficou em R$34,54 bilh\u00f5es</p>\n<p>Leia mais clicando neste link: <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.ultimoinstante.com.br/ultimas-noticias/bolsa-de-valores/ibovespa-recua-1-com-influencia-externa-e-fed-no-destaque/301512/\">Ibovespa recua 1% com influ\u00eancia externa e Fed no destaque</a>.</p>\n"},
{"origin": "ultimoinstante", "title": "Pr\u00f3ximas 2 semanas permitir\u00e3o avalia\u00e7\u00e3o mais precisa de impacto de coronav\u00edrus sobre infla\u00e7\u00e3o, diz BC", "content": "<p>BRAS\u00cdLIA (Reuters) &#8211; O Banco Central afirmou nesta ter\u00e7a-feira que monitora atentamente os impactos do coronav\u00edrus nas condi\u00e7\u00f5es financeiras e na economia brasileira e que as pr\u00f3ximas duas semanas v\u00e3o permitir uma avalia\u00e7\u00e3o mais precisa desses efeitos sobre a trajet\u00f3ria da infla\u00e7\u00e3o.</p>\n<p>Leia mais clicando neste link: <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.ultimoinstante.com.br/ultimas-noticias/proximas-2-semanas-permitirao-avaliacao-mais-precisa-de-impacto-de-coronavirus-sobre-inflacao-diz-bc/301513/\">Pr\u00f3ximas 2 semanas permitir\u00e3o avalia\u00e7\u00e3o mais precisa de impacto de coronav\u00edrus sobre infla\u00e7\u00e3o, diz BC</a>.</p>\n"},
{"origin": "ultimoinstante", "title": "Sempre h\u00e1 algumas boas surpresas", "content": "<div>\n\t<a href=\"https://www.ultimoinstante.com.br/ultimas-noticias/noticias-destaque/sempre-ha-algumas-boas-surpresas/301505/\"><img title=\"Sempre h\u00e1 algumas boas surpresas\" src=\"https://www.ultimoinstante.com.br/wp-content/uploads/d84fd05577ff76d14b7b57b7d4daa6e4-300x225.jpeg\" alt=\"Sempre h\u00e1 algumas boas surpresas\" width=\"300\" height=\"225\" /></a>\n\t</div>\n<p>\tO dia foi de grande surpresa para os investidores em todo o mundo desde que a expans\u00e3o do coronav\u00edrus passou a ser o fator determinante no comportamento dos mercados e a busca por aplica\u00e7\u00f5es mais seguras passou a dominar. </p>\n<p>Leia mais clicando neste link: <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.ultimoinstante.com.br/ultimas-noticias/noticias-destaque/sempre-ha-algumas-boas-surpresas/301505/\">Sempre h\u00e1 algumas boas surpresas</a>.</p>\n"},
{"origin": "ultimoinstante", "title": "Wall Street despenca com cautela pela decis\u00e3o do Fed e temor de uma recess\u00e3o global", "content": "<div>\n\t<a href=\"https://www.ultimoinstante.com.br/ultimas-noticias/bolsa-de-valores/wall-street-despenca-com-cautela-pela-decisao-do-fed-e-temor-de-uma-recessao-global/301503/\"><img title=\"Bolsa de Nova York\" src=\"https://www.ultimoinstante.com.br/wp-content/uploads/rsz_stocks-eua-reuters2-200x127.jpg\" alt=\"Wall Street despenca com cautela pela decis\u00e3o do Fed e temor de uma recess\u00e3o global\" width=\"200\" height=\"127\" /></a>\n\t</div>\n<p>\tNasdaq ficou em queda de 2,99% aos 8.684 pontos\u00a0</p>\n<p>Leia mais clicando neste link: <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.ultimoinstante.com.br/ultimas-noticias/bolsa-de-valores/wall-street-despenca-com-cautela-pela-decisao-do-fed-e-temor-de-uma-recessao-global/301503/\">Wall Street despenca com cautela pela decis\u00e3o do Fed e temor de uma recess\u00e3o global</a>.</p>\n"},
{"origin": "ultimoinstante", "title": "Congresso deve manter vetos a Or\u00e7amento Impositivo e votar projetos para regulament\u00e1-lo", "content": "<p>BRAS\u00cdLIA (Reuters) &#8211; O presidente do Congresso, senador Davi Alcolumbre (DEM-AP), afirmou que deputados e senadores devem manter os vetos presidenciais ao Or\u00e7amento Impositivo e votar tr\u00eas projetos de lei que v\u00e3o regulament\u00e1-lo ainda nesta ter\u00e7a-feira.</p>\n<p>Leia mais clicando neste link: <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.ultimoinstante.com.br/ultimas-noticias/congresso-deve-manter-vetos-a-orcamento-impositivo-e-votar-projetos-para-regulamenta-lo/301504/\">Congresso deve manter vetos a Or\u00e7amento Impositivo e votar projetos para regulament\u00e1-lo</a>.</p>\n"},
{"origin": "ultimoinstante", "title": "Governo de SP inicia campanha em TVs para preven\u00e7\u00e3o a coronav\u00edrus", "content": "<div>\n\t<a href=\"https://www.ultimoinstante.com.br/ultimas-noticias/economia/setores/governo-de-sp-inicia-campanha-em-tvs-para-prevencao-a-coronavirus/301498/\"><img title=\"Sobre o coronav\u00edrus\" src=\"https://www.ultimoinstante.com.br/wp-content/uploads/2014/08/rsz-rem\u00e9dios-200x133.jpg\" alt=\"Governo de SP inicia campanha em TVs para preven\u00e7\u00e3o a coronav\u00edrus\" width=\"200\" height=\"200\" /></a>\n\t</div>\n<p>\tO Governo de S\u00e3o Paulo inicia nesta ter\u00e7a-feira (03) uma ampla campanha em ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o para conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre o novo coronav\u00edrus e os cuidados necess\u00e1rios. Foram produzidos materiais para TV, r\u00e1dio, internet e tamb\u00e9m para pontos de \u00f4nibus e pain\u00e9is urbanos (m\u00eddias out-of-home). A campanha ser\u00e1 veiculada at\u00e9 o final de mar\u00e7o &#8230;</p>\n<p>Leia mais clicando neste link: <a rel=\"nofollow\" href=\"https://www.ultimoinstante.com.br/ultimas-noticias/economia/setores/governo-de-sp-inicia-campanha-em-tvs-para-prevencao-a-coronavirus/301498/\">Governo de SP inicia campanha em TVs para preven\u00e7\u00e3o a coronav\u00edrus</a>.</p>\n"},
{"origin": "financenews", "title": "PIB do Brasil \u00e9 destaque nesta quarta-feira. Veja os destaques", "content": "<p><img class=\" wp-image-63959\" src=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2019/08/13-portos-300x161.png\" alt=\"\" width=\"744\" height=\"399\" srcset=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2019/08/13-portos-300x161.png 300w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2019/08/13-portos-768x412.png 768w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2019/08/13-portos.png 972w\" sizes=\"(max-width: 744px) 100vw, 744px\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">PIB do Brasil</span></h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O PIB do quarto trimestre e do ano de 2019 ser\u00e1 divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) nesta quarta-feira \u00e0s 9h.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Analistas estimam que o PIB do Brasil cresceu 1,1% em 2019.</span></p>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">Alcolumbre suspende sess\u00e3o e vetos \u00e0 LDO ser\u00e3o votados nesta quarta</span></h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A sess\u00e3o do Congresso Nacional foi suspensa na noite desta ter\u00e7a, 3, sem conclus\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o dos vetos presidenciais sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO). A mesma vota\u00e7\u00e3o j\u00e1 havia sido adiada antes do carnaval. O presidente do Congresso Nacional, senador Davi Alcolumbre (DEM-AP), decidiu manter o qu\u00f3rum da sess\u00e3o desta ter\u00e7a-feira, mas votar os vetos nesta quarta, 4.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Alcolumbre alegou que o Congresso n\u00e3o teve tempo suficiente para analisar os projetos de lei (PLs) encaminhados pelo governo como parte de um acordo com o Congresso.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Os PLs foram enviados pelo presidente Jair Bolsonaro para garantir a manuten\u00e7\u00e3o dos vetos, que poderiam ser derrubados. Esses projetos regulamentam o or\u00e7amento impositivo, detalhando a destina\u00e7\u00e3o da verba de emendas do relator-geral do Or\u00e7amento.\u00a0</span></p>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">Not\u00edcias</span></h4>\n<p><a href=\"https://financenews.com.br/2020/03/lucro-da-ferbasa-cai-em-2019/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Lucro da Ferbasa cai em 2019</span></a></p>\n<p><a href=\"https://financenews.com.br/2020/03/ultrapar-divulga-projecoes-financeiras-para-2020/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Ultrapar divulga proje\u00e7\u00f5es financeiras para 2020\u00a0</span></a></p>\n<p><a href=\"https://financenews.com.br/2020/03/lucro-liquido-da-tupy-tem-leve-queda-no-4t19/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Lucro l\u00edquido da Tupy tem leve queda no 4T19</span></a></p>\n<p><a href=\"https://financenews.com.br/2020/03/br-distribuidora-refinanciamento-possibilitara-alongamento-do-prazo-medio-da-divida/\"><span style=\"font-weight: 400;\">BR Distribuidora: refinanciamento possibilitar\u00e1 alongamento do prazo m\u00e9dio da d\u00edvida</span></a></p>\n<p><a href=\"https://financenews.com.br/2020/03/alcolumbre-suspende-sessao-e-vetos-a-ldo-serao-votados-nesta-quarta/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Alcolumbre suspende sess\u00e3o e vetos \u00e0 LDO ser\u00e3o votados nesta quarta</span></a></p>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">An\u00e1lise gr\u00e1fica</span></h4>\n<p><a href=\"https://financenews.com.br/2020/03/assista-a-analise-do-ibov-petr4-vale3-bbdc4-irbr3-e-brfs3/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Assista \u00e0 an\u00e1lise do Ibov, Petr4, Vale3, Bbdc4, Irbr3 e Brfs3</span></a></p>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">Empresas que divulgam resultado nesta quarta, 4</span></h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Arezzo, Positivo, Fras-le \u2013 ap\u00f3s o preg\u00e3o</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">CSN, Isa Cteep \u2013 ap\u00f3s o preg\u00e3o</span></p>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">Empresas que divulgam resultado na quinta, 5</span></h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Randon \u2013 antes do preg\u00e3o</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Natura, B3, CCR, Odontoprev, Iochpe-Maxion, Santos Brasil \u2013 ap\u00f3s o preg\u00e3o</span></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br/2020/03/pib-do-brasil-e-destaque-nesta-quarta-feira-veja-os-destaques/\">PIB do Brasil \u00e9 destaque nesta quarta-feira. Veja os destaques</a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br\">Finance News</a>.</p>\n"},
{"origin": "financenews", "title": "BR Distribuidora: refinanciamento possibilitar\u00e1 alongamento do prazo m\u00e9dio da d\u00edvida", "content": "<p><img class=\" wp-image-30975\" src=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2018/03/Untitled-15-300x284.png\" alt=\"\" width=\"689\" height=\"652\" srcset=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2018/03/Untitled-15-300x284.png 300w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2018/03/Untitled-15.png 320w\" sizes=\"(max-width: 689px) 100vw, 689px\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p><em>Publicado \u00e0s 22h51min</em></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A BR Distribuidora (BRDT3) concluiu nesta ter\u00e7a, 3, as negocia\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s capta\u00e7\u00f5es de recursos no valor total de aproximadamente R$ 3,5 bilh\u00f5es.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cEssas capta\u00e7\u00f5es fazem parte da estrat\u00e9gia de adequa\u00e7\u00e3o do perfil de d\u00edvidas da Companhia, com vistas ao aumento do prazo m\u00e9dio, diversifica\u00e7\u00e3o de credores e instrumentos, sobretudo em face da concentra\u00e7\u00e3o de vencimentos que acontecer\u00e1 no dia 15/04/2020, tamb\u00e9m no valor de aproximadamente R$3,5 bilh\u00f5es\u201d, afirmou a companhia em comunicado.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">As capta\u00e7\u00f5es foram diversificadas em diferentes instrumentos, com as seguintes institui\u00e7\u00f5es financeiras: Ita\u00fa Unibanco S.A., Citibank SA, JP Morgan Chase Bank N.A., The Bank of Nova Scotia e Banco MUFG Brasil S.A.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Os instrumentos utilizados inclu\u00edram Notas de Cr\u00e9dito \u00e0 Exporta\u00e7\u00e3o (NCE), Empr\u00e9stimos diretos externos em moeda estrangeira e, ainda, o aditamento e prorroga\u00e7\u00e3o de parte da deb\u00eanture vincenda em abril de 2020.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Todas as opera\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimo em moeda estrangeira (NCE e Empr\u00e9stimos diretos), foram integralmente hedgeadas tanto em valor quanto em vencimentos.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O custo all-in m\u00e9dio dessas opera\u00e7\u00f5es p\u00f3s-swap foi de CDI + 0,78% a.a. O prazo m\u00e9dio dos novos instrumentos \u00e9 de 4 anos.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cCom isto, a estrat\u00e9gia de refinanciamento possibilitar\u00e1 o alongamento do prazo m\u00e9dio da d\u00edvida da companhia, atualmente de aproximadamente 1 ano, para o novo patamar de 3,4 anos. As opera\u00e7\u00f5es ainda est\u00e3o sujeitas ao atendimento de determinadas condi\u00e7\u00f5es precedentes, e representam importante avan\u00e7o para o adequado financiamento das opera\u00e7\u00f5es e das alavancas de crescimento da companhia\u201d, destacou a BR.\u00a0</span></p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br/2020/03/br-distribuidora-refinanciamento-possibilitara-alongamento-do-prazo-medio-da-divida/\">BR Distribuidora: refinanciamento possibilitar\u00e1 alongamento do prazo m\u00e9dio da d\u00edvida</a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br\">Finance News</a>.</p>\n"},
{"origin": "financenews", "title": "Alcolumbre suspende sess\u00e3o e vetos \u00e0 LDO ser\u00e3o votados nesta quarta", "content": "<p><img class=\" wp-image-18834\" src=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2017/09/1089800-abr_05092017_pzzb6949-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"759\" height=\"506\" srcset=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2017/09/1089800-abr_05092017_pzzb6949-300x200.jpg 300w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2017/09/1089800-abr_05092017_pzzb6949-768x512.jpg 768w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2017/09/1089800-abr_05092017_pzzb6949.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 759px) 100vw, 759px\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p><em>Publicado \u00e0s 23h07min</em></p>\n<p>A sess\u00e3o do Congresso Nacional foi suspensa na noite desta ter\u00e7a, 3, sem conclus\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o dos vetos presidenciais sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO). A mesma vota\u00e7\u00e3o j\u00e1 havia sido adiada antes do carnaval. O presidente do Congresso Nacional, senador Davi Alcolumbre (DEM-AP), decidiu manter o qu\u00f3rum da sess\u00e3o desta ter\u00e7a-feira, mas votar os vetos nesta quarta, 4. Alcolumbre alegou que o Congresso n\u00e3o teve tempo suficiente para analisar os projetos de lei (PLs) encaminhados pelo governo como parte de um acordo com o Congresso.</p>\n<p>Os PLs foram enviados pelo presidente Jair Bolsonaro para garantir a manuten\u00e7\u00e3o dos vetos, que poderiam ser derrubados. Esses projetos regulamentam o or\u00e7amento impositivo, detalhando a destina\u00e7\u00e3o da verba de emendas do relator-geral do Or\u00e7amento. Alcolumbre e o presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), esperavam os PLs ainda pela manh\u00e3, mas eles s\u00f3 chegaram \u00e0s 17h. Segundo os parlamentares, era um texto demasiado extenso e importante para ser lido e votado em apenas uma hora.</p>\n<p>Assim, a demora abriu caminho para que os senadores pedissem o tr\u00e2mite regimental dos projetos de lei. Dessa forma, eles ir\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Mista do Or\u00e7amento (CMO), onde poder\u00e3o sofrer altera\u00e7\u00f5es por meio de emendas. Pelo menos um partido, o Cidadania, avisou que apresentar\u00e1 emendas para a proposta. Segundo Alcolumbre, esses projetos ir\u00e3o a plen\u00e1rio na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira (10).</p>\n<p>Ao anunciar a suspens\u00e3o da sess\u00e3o, o presidente do Congresso afirmou que a manuten\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o dos vetos sobre o Or\u00e7amento ser\u00e1 votada amanh\u00e3. A tend\u00eancia \u00e9 que os vetos sejam mantidos. Parlamentares de partidos de v\u00e1rios espectros ideol\u00f3gicos, como Rede, Novo, PSL e MDB, se mostraram favor\u00e1veis aos vetos, para \u201cgarantir a governabilidade\u201d.</p>\n<p>Um dos vetos de Bolsonaro na LDO impede a execu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria das emendas de comiss\u00f5es permanentes das duas Casas e de comiss\u00f5es mistas do Congresso. Essa verba, estimada em R$ 30 bilh\u00f5es, seria paga pela Uni\u00e3o compulsoriamente, sem poder de decis\u00e3o do presidente da Rep\u00fablica.</p>\n<p>Alcolumbre passou a tarde em reuni\u00f5es para tentar acertar um acordo. Ele chegou a anunciar a vota\u00e7\u00e3o dos PLs e tamb\u00e9m dos vetos ainda hoje, mas teve que recuar, ao ver que n\u00e3o havia consenso entre os senadores. Ap\u00f3s reuni\u00e3o com l\u00edderes do Senado, ficou definido que os projetos n\u00e3o seriam apreciados por falta de tempo, mas os vetos seriam votados e mantidos. Ap\u00f3s comunicar a decis\u00e3o dos senadores a Rodrigo Maia, ficou acertado que os vetos tamb\u00e9m n\u00e3o seriam votados hoje.</p>\n<h2>Projetos reduzem poder do relator</h2>\n<p>Nos \u00faltimos dias os presidentes das duas Casas tiveram reuni\u00f5es com representantes do governo para estudar um acordo que agradasse tanto o Executivo quanto o Legislativo. Os projetos encaminhados pelo governo definem que o relator do Or\u00e7amento ter\u00e1 a liberdade de indicar a destina\u00e7\u00e3o apenas das verbas acrescidas ao projeto original. Na pr\u00e1tica, isso limita o poder do relator.</p>\n<p>Por exemplo, se o governo manda um PL para constru\u00e7\u00e3o de escolas no valor de R$ 80 milh\u00f5es, o relator do Or\u00e7amento s\u00f3 poder\u00e1 indicar a destina\u00e7\u00e3o de uma verba extra que o Congresso acrescente ao projeto original. \u201cO Congresso faz um trabalho de revis\u00e3o de receita, de corte de despesa, de encontrar recurso que n\u00e3o est\u00e1 sendo executado. Tudo isso permite que o Congresso remaneje recursos para \u00e1reas priorit\u00e1rias. Nessas a\u00e7\u00f5es que tem acr\u00e9scimo o Congresso pode fazer a indica\u00e7\u00e3o\u201d, disse o relator-geral do Or\u00e7amento, deputado Domingos Neto (PSB-CE), ap\u00f3s a sess\u00e3o de hoje.</p>\n<p><em>Informa\u00e7\u00f5es da Ag\u00eancia Brasil</em></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br/2020/03/alcolumbre-suspende-sessao-e-vetos-a-ldo-serao-votados-nesta-quarta/\">Alcolumbre suspende sess\u00e3o e vetos \u00e0 LDO ser\u00e3o votados nesta quarta</a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br\">Finance News</a>.</p>\n"},
{"origin": "financenews", "title": "Lucro l\u00edquido da Tupy tem leve queda no 4T19", "content": "<p><img class=\" wp-image-30963\" src=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2018/03/Untitled-13-300x222.png\" alt=\"\" width=\"701\" height=\"519\" srcset=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2018/03/Untitled-13-300x222.png 300w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2018/03/Untitled-13-119x89.png 119w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2018/03/Untitled-13.png 435w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p><em>Publicado \u00e0s 21h</em></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A Tupy (TUPY3) teve lucro l\u00edquido de R$ 72.5 milh\u00f5es no 4T19, queda de -6,9% em rela\u00e7\u00e3o ao 4T18. No ano de 2019 o lucro foi de R$ 278.9 milh\u00f5es, leve aumento de 2,7%.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O Ebitda CVM foi de R$193,9 milh\u00f5es, aumento de 27,4% em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano anterior. \u201cO resultado do per\u00edodo foi impactado por receitas n\u00e3o recorrentes como o reconhecimento de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios e revers\u00e3o de impairment de ICMS e exclus\u00e3o do ICMS da base de c\u00e1lculo do PIS/COFINS que, combinados com o impairment de ativos intang\u00edveis, totalizaram R$64,9 milh\u00f5es (vs R$40,6 milh\u00f5es no 4T18)\u201d, afirmou a Tupy.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O Ebitda Ajustado por estes efeitos, bem como pela constitui\u00e7\u00e3o/atualiza\u00e7\u00e3o de provis\u00f5es, baixa de bens do ativo imobilizado, venda de inserv\u00edveis e ferramentais atingiu R$152,2 milh\u00f5es, com margem de 13,4% e aumento de 0,7% ante o 4T18.</span></p>\n<p>Veja mais dados na tabela. <a href=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/TUPY_PressRelease4T19.pdf\">Para ver os coment\u00e1rios da empresa, acesse o relase clicando aqui</a>.</p>\n<p><img class=\"alignnone wp-image-76059\" src=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/3-Tupy-tab-300x216.png\" alt=\"\" width=\"769\" height=\"554\" srcset=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/3-Tupy-tab-300x216.png 300w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/3-Tupy-tab-768x552.png 768w\" sizes=\"(max-width: 769px) 100vw, 769px\" /></p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br/2020/03/lucro-liquido-da-tupy-tem-leve-queda-no-4t19/\">Lucro l\u00edquido da Tupy tem leve queda no 4T19</a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br\">Finance News</a>.</p>\n"},
{"origin": "financenews", "title": "Ultrapar divulga proje\u00e7\u00f5es financeiras para 2020\u00a0", "content": "<p><img class=\" wp-image-23334\" src=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2017/11/Untitled.png\" alt=\"\" width=\"427\" height=\"448\" /></p>\n<p><em>Publicado \u00e0s 20h44min</em></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A Ultrapar Participa\u00e7\u00f5es (UGPA3) divulgou as proje\u00e7\u00f5es financeiras para 2020 (considera a norma cont\u00e1bil IFRS 16). </span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Veja os dados:</span></p>\n<p><img class=\"alignnone  wp-image-76055\" src=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/3-Ultra-300x255.png\" alt=\"\" width=\"546\" height=\"464\" srcset=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/3-Ultra-300x255.png 300w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/3-Ultra.png 491w\" sizes=\"(max-width: 546px) 100vw, 546px\" /></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Segundo a Ultrapar, as principais premissas consideradas para a elabora\u00e7\u00e3o das proje\u00e7\u00f5es de 2020 foram:\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">-taxa de c\u00e2mbio de R$ 4,00/USD; </span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">-crescimento do PIB da economia brasileira de 2%; </span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">-infla\u00e7\u00e3o de 3,9% (IPCA). </span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8220;As premissas mencionadas foram definidas para o processo or\u00e7ament\u00e1rio da companhia, que ocorreu ao longo do \u00faltimo trimestre de 2019, e teve como principais fontes o Relat\u00f3rio Focus do Banco Central e relat\u00f3rios de consultorias especializadas&#8221;, afirmou a Ultrapar.\u00a0</span></p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br/2020/03/ultrapar-divulga-projecoes-financeiras-para-2020/\">Ultrapar divulga proje\u00e7\u00f5es financeiras para 2020\u00a0</a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br\">Finance News</a>.</p>\n"},
{"origin": "financenews", "title": "Lucro da Ferbasa cai em 2019", "content": "<p><img class=\" wp-image-21765\" src=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2017/10/Untitled-10.png\" alt=\"\" width=\"720\" height=\"481\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p><em>Publicado \u00e0s 20h25min</em></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A Ferbasa (FESA4), l\u00edder nacional na produ\u00e7\u00e3o de ferroligas, divulgou o resultado do 4T19 e de 2019 na noite desta ter\u00e7a.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O lucro de 2019 totalizou R$ 221,5 milh\u00f5es, representando uma redu\u00e7\u00e3o de 28,4% em rela\u00e7\u00e3o a 2018.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">No 4T19 a Ferbasa teve preju\u00edzo l\u00edquido conforme dados na tabela abaixo.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A companhia registrou uma gera\u00e7\u00e3o operacional de R$ 241,7 milh\u00f5es em 2019, equivalente a 18,9% de margem EBITDA, sendo R$ 65,1 milh\u00f5es correspondentes ao parque e\u00f3lico BWG.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O EBITDA apresentou uma redu\u00e7\u00e3o de 43,8% frente a 2018, quando atingiu o montante de R$ 430,4 milh\u00f5es e margem de 31,2%.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Veja mais dados na tabela abaixo. <a href=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/Ferbasa.pdf\">Para acessar os coment\u00e1rios feitos pela empresa, clique aqui e acesse o release.</a></span></p>\n<p><img class=\"alignnone  wp-image-76051\" src=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/03-ferbasa-300x98.png\" alt=\"\" width=\"741\" height=\"242\" srcset=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/03-ferbasa-300x98.png 300w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/03-ferbasa-768x252.png 768w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/03-ferbasa.png 927w\" sizes=\"(max-width: 741px) 100vw, 741px\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br/2020/03/lucro-da-ferbasa-cai-em-2019/\">Lucro da Ferbasa cai em 2019</a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br\">Finance News</a>.</p>\n"},
{"origin": "financenews", "title": "Coment\u00e1rio de fechamento do Ibovespa 3 de mar\u00e7o", "content": "<p><a href=\"https://financenews.com.br/2020/03/assista-a-analise-do-ibov-petr4-vale3-bbdc4-irbr3-e-brfs3/\"><img class=\"alignnone wp-image-76046 size-medium\" src=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/03-DDD-300x163.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"163\" srcset=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/03-DDD-300x163.png 300w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/03-DDD.png 593w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" /></a></p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br/2020/03/comentario-de-fechamento-do-ibovespa-3-de-marco/\">Coment\u00e1rio de fechamento do Ibovespa 3 de mar\u00e7o</a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br\">Finance News</a>.</p>\n"},
{"origin": "financenews", "title": "Assista \u00e0 an\u00e1lise do Ibov, Petr4, Vale3, Bbdc4, Irbr3 e Brfs3", "content": "<p><span style=\"font-weight: 400;\">Dalton Vieira analisa o Ibov, Winj20, Wdoj20, Petr4, Vale3, Bbdc4, Irbr3 e Brfs3.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Assista:</span></p>\n<p><iframe title=\"An\u00e1lise - IBOV, WINJ20, WDOJ20, PETR4, VALE3, BBDC4, IRBR3 e BRFS3 | 3.3.20 #dvfechamento\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https://www.youtube.com/embed/gLYw1Jztvzc?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br/2020/03/assista-a-analise-do-ibov-petr4-vale3-bbdc4-irbr3-e-brfs3/\">Assista \u00e0 an\u00e1lise do Ibov, Petr4, Vale3, Bbdc4, Irbr3 e Brfs3</a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br\">Finance News</a>.</p>\n"},
{"origin": "financenews", "title": "Ibovespa devolve ganhos e fecha em queda. D\u00f3lar sobe pela 10\u00b0 sess\u00e3o seguida", "content": "<p><img class=\" wp-image-70370\" src=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2019/12/12-foto-b-300x224.png\" alt=\"\" width=\"642\" height=\"479\" srcset=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2019/12/12-foto-b-300x224.png 300w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2019/12/12-foto-b-119x89.png 119w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2019/12/12-foto-b.png 680w\" sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p><em><span style=\"font-weight: 400;\">Publicado \u00e0s 18h33min</span></em></p>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">Ibovespa</span></h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Depois de subir mais de 2%, logo ap\u00f3s o Banco Central americano anunciar de forma extraordin\u00e1ria o corte dos juros em 0,50 ponto percentual, o Ibovespa perdeu f\u00f4lego e virou para queda. O \u00edndice fechou em baixa de -1,02% aos 105.537 pontos.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O que fez o mercado brasileiro e o americano afundar durante \u00e0 tarde foi a fala do presidente do Federal Reserve, Jerome Powell. Ele disse que \u00e9 necess\u00e1ria uma resposta multifacetada para proteger as economias dos efeitos do v\u00edrus. Para o chairman do Fed o impacto da doen\u00e7a ainda n\u00e3o est\u00e1 aparecendo nos dados econ\u00f4micos e alertou que a epidemia representa um risco material para as perspectivas econ\u00f4micas.</span></p>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">D\u00f3lar</span></h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">O d\u00f3lar subiu pela d\u00e9cima sess\u00e3o seguida. A alta foi de 0,56% fechando em R$ 4,5109. Na m\u00e1xima do preg\u00e3o chegou a R$ 4,5175, um novo recorde nominal durante a sess\u00e3o. Na m\u00ednima chegou aos R$ 4,4535.</span></p>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">Maiores altas do Ibovespa</span></h4>\n<p><img class=\"alignnone wp-image-76037\" src=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/03-altas-300x137.png\" alt=\"\" width=\"705\" height=\"322\" srcset=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/03-altas-300x137.png 300w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/03-altas-768x350.png 768w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/03-altas.png 813w\" sizes=\"(max-width: 705px) 100vw, 705px\" /></p>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">Maiores quedas do Ibovespa</span></h4>\n<p><img class=\"alignnone wp-image-76038\" src=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/03-quedas-300x138.png\" alt=\"\" width=\"707\" height=\"325\" srcset=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/03-quedas-300x138.png 300w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/03-quedas-768x352.png 768w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2020/03/03-quedas.png 813w\" sizes=\"(max-width: 707px) 100vw, 707px\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br/2020/03/76036/\">Ibovespa devolve ganhos e fecha em queda. D\u00f3lar sobe pela 10\u00b0 sess\u00e3o seguida</a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br\">Finance News</a>.</p>\n"},
{"origin": "financenews", "title": "Bolsonaro retira compet\u00eancias do ministro da Economia sobre or\u00e7amento", "content": "<div id=\"attachment_68358\" style=\"width: 693px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-68358\" class=\" wp-image-68358\" src=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2019/11/fcpzzb_edit_abr_051120196331-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"683\" height=\"455\" srcset=\"https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2019/11/fcpzzb_edit_abr_051120196331-300x200.jpg 300w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2019/11/fcpzzb_edit_abr_051120196331-768x512.jpg 768w, https://financenews.com.br/wp-content/uploads/2019/11/fcpzzb_edit_abr_051120196331.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 683px) 100vw, 683px\" /><p id=\"caption-attachment-68358\" class=\"wp-caption-text\">O ministro da Fazenda, Paulo Guedes</p></div>\n<p>&nbsp;</p>\n<p><em>Publicado \u00e0s 17h21min</em></p>\n<p>O presidente Jair Bolsonaro retirou a compet\u00eancia delegada ao ministro da Economia, Paulo Guedes, para a pr\u00e1tica de atos de administra\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento, por tempo indeterminado.</p>\n<p>A\u00a0<a href=\"http://www.in.gov.br/web/dou/-/despachos-do-presidente-da-republica-245733111\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">decis\u00e3o</a>\u00a0foi publicada na edi\u00e7\u00e3o desta ter\u00e7a-feira (3) do\u00a0<em>Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o</em>.</p>\n<p>\u201cConsiderando o disposto no Art. 84, Caput, Inciso II, da Constitui\u00e7\u00e3o, tendo em vista o disposto no Art. 56 da Lei n\u00ba 13.898, de 11 de novembro de 2019, e diante da necessidade de avalia\u00e7\u00e3o do alcance e da aplicabilidade da impositividade do Or\u00e7amento, a que se referem os \u00a7 10 e \u00a7 11 do Art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da legisla\u00e7\u00e3o federal, determino ao ministro de Estado da Economia que n\u00e3o exer\u00e7a a compet\u00eancia delegada de que trata o Decreto n\u00ba 10.202, de 15 de janeiro de 2020, por prazo indeterminado\u201d, diz o despacho do presidente.</p>\n<p>O decreto delega compet\u00eancias para o ministro, como a abertura de cr\u00e9ditos suplementares, reabertura de cr\u00e9ditos especiais ou extraordin\u00e1rios e remanejamento de das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias.</p>\n<h2>Or\u00e7amento impositivo</h2>\n<p>Nesta tarde, senadores e deputados, reunidos em sess\u00e3o conjunta, devem votar o veto do presidente Jair Bolsonaro ao Or\u00e7amento Impositivo, que torna obrigat\u00f3ria a execu\u00e7\u00e3o das emendas indicadas pelo relator-geral do Or\u00e7amento no Congresso.</p>\n<p>Em dezembro, Bolsonaro sancionou a Lei 13.957 de 2019, com mudan\u00e7as na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, mas barrou o dispositivo que dava prazo de 90 dias para o Poder Executivo executar as emendas ao Or\u00e7amento sugeridas pelos parlamentares. Com o veto, o Pal\u00e1cio do Planalto recuperou a prerrogativa de decidir o destino de R$ 30 bilh\u00f5es em 2020.</p>\n<h2>Esclarecimentos do minist\u00e9rio</h2>\n<p>Em nota, o Minist\u00e9rio da Economia esclareceu que \u201ca suspens\u00e3o da compet\u00eancia para a pr\u00e1tica dos atos de administra\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento publicada nesta ter\u00e7a-feira no\u00a0<em>Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o\u00a0</em>\u00e9 decorrente de um pedido do ministro Paulo Guedes, feito em 19 de fevereiro, ao presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro\u201d. \u201cA solicita\u00e7\u00e3o para suspender os efeitos do Decreto n\u00ba 10.202 &#8211; de 15 de janeiro de 2020 &#8211; foi feita em raz\u00e3o das incertezas geradas pela mudan\u00e7a da legisla\u00e7\u00e3o relacionada ao Or\u00e7amento Impositivo\u201d, diz a nota.</p>\n<p>O minist\u00e9rio acrescenta que, como nos anos anteriores, \u201co presidente da Rep\u00fablica havia delegado ao ministro essa compet\u00eancia que, na pr\u00e1tica, autoriza o remanejamento de cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios em situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas que n\u00e3o demandam nova aprova\u00e7\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional\u201d. \u201cIsso significa o poder para a abertura de cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios autorizados na pr\u00f3pria lei or\u00e7ament\u00e1ria, a altera\u00e7\u00e3o de grupos de natureza de despesa decorrentes de cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios, a reabertura de cr\u00e9ditos especiais ou extraordin\u00e1rios; e os remanejamentos or\u00e7ament\u00e1rios decorrentes de reestrutura\u00e7\u00f5es em \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal e os relacionados \u00e0s atividades de ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o.\u201d</p>\n<p>No entanto, acrescenta a nota do minist\u00e9rio, com a falta da regulamenta\u00e7\u00e3o, as equipes t\u00e9cnicas ainda t\u00eam d\u00favidas sobre como o Or\u00e7amento Impositivo deve ser executado e se os instrumentos legais e administrativos atualmente existentes s\u00e3o suficientes para regular essa execu\u00e7\u00e3o. Essas incertezas incluem at\u00e9 o exerc\u00edcio da compet\u00eancia transferida do presidente ao ministro pelo decreto ora suspenso\u201d.</p>\n<p>\u201cDessa forma, como exposto na solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, era recomend\u00e1vel que os atos de altera\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, especialmente de abertura de cr\u00e9dito autorizados na LOA [Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual] 2020 e de reabertura de cr\u00e9dito especiais continuassem a ser editados pelo presidente da Rep\u00fablica at\u00e9 que essa mat\u00e9ria esteja devidamente regulamentada pelo Congresso Nacional\u201d, finalizou o minist\u00e9rio.</p>\n<p><em>*Com informa\u00e7\u00f5es da Ag\u00eancia Senado</em></p>\n<p>O post <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br/2020/03/bolsonaro-retira-competencias-do-ministro-da-economia-sobre-orcamento/\">Bolsonaro retira compet\u00eancias do ministro da Economia sobre or\u00e7amento</a> apareceu primeiro em <a rel=\"nofollow\" href=\"https://financenews.com.br\">Finance News</a>.</p>\n"}
]